<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="ch-partitioning-creatingpartition">
  <?dbhtml filename="creatingpartition.html"?>

  <title>새 파티션 만들기</title>

  <para>대부분의 다른 운영 체제와 마찬가지로, LFS는 보통 전용 파티션에 설치됩니다. LFS 시스템을 빌드할 때 권장하는 접근 방식은 사용
가능한 빈 파티션을 사용하거나, 파티션 안 된 공간이 충분하다면 새로 만드는 것입니다.</para>

  <para>최소 시스템을 구축하려면 약 10GB 파티션이 필요합니다. 이 정도면 모든 소스 타르볼(tarball)을 저장하고 패키지를 컴파일하기에
충분합니다. 그러나, LFS 시스템을 주 리눅스 시스템으로 사용할 계획이라면, 추가 소프트웨어를 설치하게 될 것이므로 더 많은 공간이
필요할 것입니다. 향후 확장을 고려하면 30GB 정도의 파티션 크기가 적당합니다. LFS 시스템 자체가 이만큼의 공간을 모두 차지하지는
않습니다. 이러한 요구 공간의 상당 부분은 충분한 임시 저장 공간을 확보하고, LFS 구축을 완료한 후 추가 기능을 더하기 위한
용도입니다. 또한, 패키지를 컴파일할 때 많은 디스크 공간이 필요할 수 있지만, 이는 패키지 설치가 끝난 후 다시 확보됩니다.</para>

  <para>컴파일 과정에서 사용할 수 있는 RAM(Random Access Memory)이 늘 충분한 건 아니므로, 작은 디스크 파티션을
<systemitem class="filesystem">swap</systemitem> 공간으로 사용하는 것이 좋습니다. 커널은 이를
이용해 자주 사용하지 않는 데이터를 저장하고, 활성화된 프로세스가 더 많은 메모리를 사용할 수 있도록 여유 공간을 확보합니다. LFS
시스템용 <systemitem class="filesystem">swap</systemitem> 파티션은 호스트 시스템에서 사용하는 것과
똑같은 것을 쑬 수 있으며, 이 경우 별도의 파티션을 추가로 만들지 않아도 됩니다.</para>

  <para>새 파티션을 생성할 하드 디스크의 이름을 명령줄 옵션으로 지정하여 <command>cfdisk</command> 또는
<command>fdisk</command> 같은 디스크 파티션 프로그램을 실행합니다. 예를 들어, 기본 디스크 드라이브라면
<filename class="devicefile">/dev/sda</filename> 를 입력합니다. 그다음 리눅스 기본(native)
파티션과, 필요한 경우 <systemitem class="filesystem">swap</systemitem> 파티션을 만드십세오. 해당
프로그램의 사용법을 아직 잘 모르다면 <ulink role='man' url='&man;cfdisk.8'>cfdisk(8)</ulink>
또는 <ulink role='man' url='&man;fdisk.8'>fdisk(8)</ulink> 페이지를 참조하십시오.</para>

  <note><para>숙련된 사용자의 경우, 다른 파티션 구성 체계도 가능합니다. 새로운 LFS 시스템을 소프트웨어 <ulink
url="&blfs-book;postlfs/raid.html">RAID</ulink> 어레이 또는 <ulink
url="&blfs-book;postlfs/aboutlvm.html">LVM</ulink> 논리 볼륨 위에 구축할 수 있습니다. 그러나,
이런 옵션 중 일부는 고급 주제인 <ulink
url="&blfs-book;postlfs/initramfs.html">initramfs</ulink> 필요 합니다. 이런 파티션 구성
방법론은 LFS를 처음 접하는 사용자에게는 권장 안 합니다.</para></note>

  <para>새로 만든 파티션의 명칭(예: <filename class="devicefile">sda5</filename>)을 기억하십시오. 이
책에서는 이를 LFS 파티션이라고 부를 것입니다. 또한 <systemitem
class="filesystem">swap</systemitem> 파티션 명칭도 기억하십시오. 이 이름은 나중에
<filename>/etc/fstab</filename> 파일을 작성할 때 필요합니다.</para>

  <sect2>
  <title>다른 파티션 문제</title>

  <para>시스템 파티션 분할에 대한 조언을 구하는 글이 LFS 메일링 리스트에 자주 올라옵니다. 이는 매우 주관적인 주제입니다. 대부분의 배포판은
하나의 작은 스왑(swap) 파티션을 제외하고 드라이브 전체를 사용하는 것을 기본값으로 합니다. 여러 이유로 인해 LFS에는 이 방식이
최적은 아닙니다. 이 방식은 유연성을 떨어뜨리고, 여러 배포판이나 LFS 빌드 간의 데이터 공유를 더 어렵게 만들며, 백업 시간을
늘리고, 파일 시스템 구조의 비효율적인 할당으로 인해 디스크 공간을 낭비할 수 있습니다.</para>

    <sect3>
    <title>Root 파티션</title>

    <para>A root LFS partition (not to be confused with the <filename
class="directory">/root</filename> directory) of twenty gigabytes is a good
compromise for most systems.  It provides enough space to build LFS and most
of BLFS, but is small enough so that multiple partitions can be easily
created for experimentation.</para> </sect3>

    <sect3>
    <title>The Swap Partition</title>

    <para>Most distributions automatically create a swap partition.  Generally the
recommended size of the swap partition is about twice the amount of physical
RAM, however this is rarely needed.  If disk space is limited, hold the swap
partition to two gigabytes and monitor the amount of disk swapping.</para>

    <para>If you want to use the hibernation feature (suspend-to-disk) of Linux, it
writes out the contents of RAM to the swap partition before turning off the
machine. In this case the size of the swap partition should be at least as
large as the system's installed RAM.</para>

    <para>Swapping is never good. For mechanical hard drives you can generally tell if
a system is swapping by just listening to disk activity and observing how
the system reacts to commands. With an SSD you will not be able to hear
swapping, but you can tell how much swap space is being used by running the
<command>top</command> or <command>free</command> programs.  Use of an SSD
for a swap partition should be avoided if possible.  The first reaction to
swapping should be to check for an unreasonable command such as trying to
edit a five gigabyte file. If swapping becomes a normal occurrence, the best
solution is to purchase more RAM for your system.</para> </sect3>

    <sect3>
    <title>GRUB BIOS 파티션</title>

    <para>If the <emphasis>boot disk</emphasis> has been partitioned with a GUID
Partition Table (GPT), then a small, typically 1 MB, partition must be
created if it does not already exist.  This partition is not formatted, but
must be available for GRUB to use during installation of the boot
loader. This partition will normally be labeled 'BIOS Boot' if using
<command>fdisk</command> or have a code of <emphasis>EF02</emphasis> if
using the <command>gdisk</command> command.</para>

    <note><para>Grub Bios 파티션은 BIOS가 시스템 부팅용으로 사용하는 드라이브에 있어야 합니다. 이 드라이브가 반드시 LFS 루트 파티션이
들어있는 드라이브일 필요는 없습니다. 시스템의 디스크들은 서로 다른 파티션 테이블 유형을 사용할 수 있습니다. Grub Bios 파티션의
필요성은 오직 부트 디스크의 파티션 테이블 유형에 따라 결정됩니다.</para></note>
    </sect3>

    <sect3>
    <title>Convenience Partitions</title>

    <para>There are several other partitions that are not required, but should be
considered when designing a disk layout.  The following list is not
comprehensive, but is meant as a guide.</para>

    <itemizedlist>

      <listitem><para>/boot &ndash; Highly recommended.  Use this partition to store kernels and
other booting information.  To minimize potential boot problems with larger
disks, make this the first physical partition on your first disk drive.  A
partition size of 200 megabytes is adequate.</para></listitem>

      <listitem><para>/boot/efi &ndash; The EFI System Partition, which is needed for booting the
system with UEFI.  Read <ulink url="&blfs-book;postlfs/grub-setup.html">the
BLFS page</ulink> for details.</para></listitem>

      <listitem><para>/home &ndash; Highly recommended.  Share your home directory and user
customization across multiple distributions or LFS builds.  The size is
generally fairly large and depends on available disk space.</para></listitem>

      <listitem><para>/usr &ndash; In LFS, <filename class="directory">/bin</filename>, <filename
class="directory">/lib</filename>, and <filename
class="directory">/sbin</filename> are symlinks to their counterparts in
<filename class="directory">/usr</filename>.  So <filename
class="directory">/usr</filename> contains all the binaries needed for the
system to run.  For LFS a separate partition for <filename
class="directory">/usr</filename> is normally not needed.  If you create it
anyway, you should make a partition large enough to fit all the programs and
libraries in the system. The root partition can be very small (maybe just
one gigabyte) in this configuration, so it's suitable for a thin client or
diskless workstation (where <filename class="directory">/usr</filename> is
mounted from a remote server). However, you should be aware that an
initramfs (not covered by LFS) will be needed to boot a system with a
separate <filename class="directory">/usr</filename> partition.</para></listitem>

      <listitem><para>/opt &ndash; This directory is most useful for BLFS, where multiple large
packages like KDE or Texlive can be installed without embedding the files in
the /usr hierarchy.  If used, 5 to 10 gigabytes is generally adequate.</para>
      </listitem>

      <listitem revision='sysv'><para>/tmp &ndash; A separate /tmp partition is rare, but useful if configuring a
thin client.  This partition, if used, will usually not need to exceed a
couple of gigabytes.  If you have enough RAM, you can mount a <systemitem
class='filesystem'>tmpfs</systemitem> on /tmp to make access to temporary
files faster.</para></listitem>

      <listitem revision='systemd'><para>/tmp &ndash; By default, systemd mounts a <systemitem
class='filesystem'>tmpfs</systemitem> here.  If you want to override that
behavior, follow <xref linkend='systemd-no-tmpfs'/> when configuring the LFS
system.</para></listitem>

      <listitem><para>/usr/src &ndash; This partition is very useful for providing a location to
store BLFS source files and share them across LFS builds. It can also be
used as a location for building BLFS packages. A reasonably large partition
of 30-50 gigabytes provides plenty of room.</para></listitem>

    </itemizedlist>

    <para>Any separate partition that you want automatically mounted when the system
starts must be specified in the <filename>/etc/fstab</filename> file.
Details about how to specify partitions will be discussed in <xref
linkend="ch-bootable-fstab"/>.</para>

    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
