<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="ch-intro-askforhelp">
  <?dbhtml filename="askforhelp.html"?>

  <title>도움말</title>

  <note>
    <para>
      LFS 지침에 따라 패키지를 빌드하던 중 문제가 발생한 경우, <xref linkend="ch-intro-resources"
role='.'/>에 나열된 LFS 지원 채널에서 먼저 논의하기 전에 업스트림 지원 채널에 직접 문제를 게시하지 말 것을 강력히
권장합니다. 업스트림 유지 관리자는 LFS의 빌드 절차에 익숙하지 않은 경우가 많아 그렇게 하는 것은 매우 비효율적일 때가 많기
때문입니다. 설령 정말로 업스트림 자체의 문제라 하더라도, LFS 커뮤니티는 업스트림 유지 관리자가 원하는 정보를 선별하고 적절한
보고서를 작성하도록 도움을 줄 수 있습니다.
    </para>

    <para>
      만약 업스트림 지원 채널을 통해 직접 질문해야 한다면, 최소한 많은 상위 프로젝트가 지원 채널과 버그 추적기(bug tracker)를
분리하여 운영한다는 점을 유의해야 합니다. 질문을 하기 위해 제출한 <quote>버그</quote> 보고서는 유효하지 않은 것으로
간주되며, 해당 프로젝트의 개발자들을 번거롭게 만들 수 있습니다.
    </para>
  </note>

  <para>이 책의 내용을 따라가다가 문제나 궁금한 점이 생기면 우선 <ulink url="&faq-root;#generalfaq"/>에 있는
FAQ 페이지를 확인해 보십시오. 많은 질문에 대한 답변이 이미 그곳에 있습니다. 만약 해당 페이지에서 답을 찾을 수 없다면, 문제의
원인을 찾아보십시오. 다음 힌트 문서에서 문제 해결에 관한 지침을 얻을 수 있습니다: <ulink
url="&hints-root;errors.txt"/>.</para>

  <para>발생한 문제를 FAQ에서 못 찾으면, <ulink url="&lfs-root;search.html"/>에서 메일링 리스트를 검색해
보십시오.</para>

  <para>메일링 리스트와 IRC를 통해 기꺼이 도움을 주려는 훌륭한 LFS 커뮤니티도 있습니다(이 책의 <xref
linkend="ch-intro-resources"/> 섹션 참조). 그러나, 매일 수많은 지원 요청이 들어오는데, 그중 상당수는
FAQ를 확인하거나 메일링 리스트를 먼저 검색하는 것만으로도 쉽게 해결할 수 있는 것입니다. 따라서, 우리가 최선의 도움을 드릴 수
있도록, 먼저 스스로 충분히 찾아보기를 권장합니다. 그러면 우리가 좀 더 특별한 지원이 필요한 사례에 집중할 수 있습니다. 만약 검색으로
해결책을 못 찾는다면, 도움을 요청할 때 (아래에 언급된) 관련 정보를 모두 넣어 주십시오.</para>

  <sect2>
    <title>언급할 것</title>

    <para>겪고 있는 문제에 대한 간략한 설명과 더불어, 모든 도움 요청에는 다음과 같은 필수 사항들이 포함되어야 합니다:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>사용 중인 책의 버전 (이 경우에는 &version;)</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>LFS를 만들기 위해 사용 중인 호스트 배포판 및 버전</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><xref linkend='version-check'/> 스크립트 실행결과</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>문제가 생긴 패키지 또는 섹션</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>정확한 오류 메시지 또는 문제에 대한 간결한 설명</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>책의 내용에서 조금이라도 벗어난 부분이 있는지 명시 </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <note>
      <para>책의 내용에서 벗어났다고 안 도와준다는 뜻은 <emphasis>아니며</emphasis>, 결국 LFS는 개인의 취향에 관한
것입니다. 기존 절차에서 변경한 사항을 미리 솔직하게 알려주시면, 우리가 문제의 가능한 원인을 평가하고 진단하는 데 큰 도움이 됩니다.</para>
    </note>

  </sect2>

  <sect2>
    <title>Configure 스크립트 문제</title>

    <para><command>configure</command> 스크립트를 실행하는 동안 문제가 생기면,
<filename>config.log</filename> 파일을 보십시오. 이 파일에는
<command>configure</command> 도중 생겼지만 화면에는 출력되지 않은 오류들이 들어 있을 수 있습니다. 도움을
요청해야 한다면 <emphasis>관련된</emphasis> 줄을 넣으십시오.</para>

  </sect2>

  <sect2>
    <title>컴파일 문제</title>

    <para>컴파일 문제의 원인을 파악하는 데는 화면 출력 내용과 다양한 파일의 내용이 모두 유용하게
쓰입니다. <command>configure</command> 스크립트와 <command>make</command> 실행 시 화면 출력이
도움이 될 수 있습니다. 출력 전체를 포함할 필요는 없지만, 관련된 모든 정보는 반드시 포함해야 합니다. 여기
<command>make</command> 화면 출력에서 포함해야 할 정보의 유형을 보여주는 예시가 있습니다.</para>

<screen><computeroutput>gcc -D ALIASPATH=\"/mnt/lfs/usr/share/locale:.\"
-D LOCALEDIR=\"/mnt/lfs/usr/share/locale\"
-D LIBDIR=\"/mnt/lfs/usr/lib\"
-D INCLUDEDIR=\"/mnt/lfs/usr/include\" -D HAVE_CONFIG_H -I. -I.
-g -O2 -c getopt1.c
gcc -g -O2 -static -o make ar.o arscan.o commands.o dir.o
expand.o file.o function.o getopt.o implicit.o job.o main.o
misc.o read.o remake.o rule.o signame.o variable.o vpath.o
default.o remote-stub.o version.o opt1.o
-lutil job.o: In function `load_too_high':
/lfs/tmp/make-3.79.1/job.c:1565: undefined reference
to `getloadavg'
collect2: ld returned 1 exit status
make[2]: *** [make] Error 1
make[2]: Leaving directory `/lfs/tmp/make-3.79.1'
make[1]: *** [all-recursive] Error 1
make[1]: Leaving directory `/lfs/tmp/make-3.79.1'
make: *** [all-recursive-am] Error 2</computeroutput></screen>

    <para>이 경우, 많은 사람들이 마지막 부분만 포함:</para>

<screen><computeroutput>make [2]: *** [make] Error 1</computeroutput></screen>

    <para>이것만으로는 문제를 진단할 정보가 충분하지 않습니다. 무언가 잘못되었다는 사실만 나타낼 뿐, <emphasis>무엇이</emphasis>
잘못 되었는지 안 보여주기 때문입니다. 위의 예시처럼 섹션 전체를 저장해야 하는데, 실행된 명령과 그와 관련된 모든 에러 메시지가 거기
들어있기 때문입니다.</para>

    <para>인터넷에서 도움을 요청하는 방법에 관한 훌륭한 글을 <ulink
url="http://catb.org/~esr/faqs/smart-questions.html"/>에서 온라인으로 볼 수 있습니다. 이
문서를 읽고 힌트를 따라 보십시오. 그러면 여러분이 필요한 도움을 받을 가능성이 높아질 겁니다.</para>

  </sect2>

</sect1>
