<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="ch-system-introduction">
  <?dbhtml filename="introduction.html"?>

  <title>소개</title>

  <para>이 장에서는 LFS 시스템 구축을 본격적으로 시작합니다.
  </para>

  <para>이 소프트웨어의 설치 과정은 간단합니다. 많은 경우 설치 지침을 더 짧고 일반적인 방식으로 만들 수도 있었지만, 우리는 모든 패키지에
대해 전체 지침을 제공하는 방식을 택해 실수를 최소화 했습니다. 리눅스 시스템이 어떻게 작동하는지 배우는 열쇠는 각 패키지가 어디에
사용되는지, 그리고 왜 사용자(또는 시스템)에게 그 패키지가 필요한지 아는 것입니다.</para>

  <para>우리는 사용자 정의 최적화(customized optimizations)를 사용하는 것을 권장 안 합니다. 최적화는 프로그램을 약간 더
빠르게 실행할 수 있게 해주지만, 컴파일을 어렵게 하고 프로그램을 실행할 때 문제를 일으킬 수 있습니다. 만약 특정 패키지가 사용자 정의
최적화 상태에서 컴파일 안 되면, 최적화 없이 컴파일하여 문제가 해결되는지 확인하십시오. 사용자 정의 최적화를 사용하여 패키지가
성공적으로 컴파일되더라도, 코드와 빌드 도구 사이의 복잡한 상호작용으로 인해 잘못 컴파일될 위험이 있습니다. 또한, 이 책에서 명시하지
않은 값으로 <option>-march</option> 및 <option>-mtune</option> 옵션을 사용하는 것은 테스트 안
했음을 유의하십시오. 이는 툴체인 패키지(Binutils, GCC, Glibc)에 문제를 일으킬 수 있습니다. 컴파일러 최적화를 사용자
정의해서 얻을 수 있는 작은 이점보다 그에 따른 위험이 더 큰 경우가 많습니다. LFS를 처음 빌드하는 분들은 사용자 정의 최적화 없이
빌드하는 것을 권장합니다.</para>

  <para>반면, 우리는 패키지의 기본 설정에서 제공하는 최적화는 그대로 유지합니다. 또한, 패키지에서 제공하지만 기본적으로 활성화 안 된 최적화
설정을 우리가 명시적으로 활성화하는 경우도 있습니다. 패키지 유지관리자가 이러한 설정을 이미 테스트했고 안전하다고 판단했기 때문에, 빌드
중단 가능성은 낮습니다. 일반적으로 기본 설정에는 이미 <option>-O2</option> 또는 <option>-O3</option>가
들어 있습니다. 따라서 별도의 사용자 정의 최적화 없이도 결과 시스템은 매우 빠르게 실행되는 동시에 안정성까지 갖추게 될 것입니다.</para>

  <para>설치 지침에 앞서, 각 설치 페이지는 패키지 정보를 제공합니다. 여기에는 패키지 내용물에 대한 간략한 설명, 빌드에 소요되는 예상 시간,
그리고 빌드 과정 중에 필요한 디스크 공간 등이 들어갑니다. 설치 지침 다음에는 해당 패키지가 설치하는 프로그램과 라이브러리 목록(및
그에 대한 짧은 설명)이 나옵니다.</para>

  <note><para><xref linkend="chapter-building-system"/> 에 나오는 모든 해당 패키지의 SBU 값과 필요한 디스크
공간에는 테스트 스위트 데이터가 들어 있습니다. 별도로 명시하지 않는 한, 모든 작업의 SBU 값은 4개의 CPU 코어(-j4)를
사용하여 계산한 결과입니다.</para></note>

  <sect2>
    <title>라이브러리 관련</title>

    <para>일반적으로, LFS 편집자들은 정적 라이브러리(static libraries)를 빌드하고 설치하는 것을 권장하지 않습니다. 현대적인
리눅스 시스템에서 대부분의 정적 라이브러리는 이미 구식(obsolete)이 되었습니다. 또한, 프로그램을 정적 라이브러리와 링크하는 것은
해로울 수 있습니다. 보안 문제를 해결하기 위해 라이브러리 업데이트가 필요한 경우, 해당 정적 라이브러리를 사용하는 모든 프로그램을 새
라이브러리와 다시 링크해야 하기 때문입니다. 정적 라이브러리의 사용 여부가 항상 명확하게 드러나지 않기 때문에, 관련 프로그램(및 링크에
필요한 절차)이 무엇인지조차 파악하기 어려울 수 있습니다.</para>

    <para>이 장의 절차는 대부분의 정적 라이브러리 설치를 제거하거나 비활성화합니다. 보통
<option>--disable-static</option> 옵션을 <command>configure</command> 에 전달하여 이
작업을 수행합니다. 다른 경우에는 대체 수단이 필요할 수도 있습니다. Glibc와 GCC 같은 몇몇 사례에서는 정적 라이브러리의 사용이
패키지 빌드 과정에서 여전히 필수적인 기능으로 남아 있습니다. </para>

    <para>라이브러리에 관한 더 완전한 논의를 보려면 BLFS 책의 <ulink
url="&blfs-book;introduction/libraries.html"> 라이브러리: 정적이냐 공유냐?</ulink> 참고.</para>

  </sect2>

</sect1>
