<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="pre-foreword">
  <?dbhtml filename="foreword.html"?>

  <title>서문</title>

<para>리눅스를 배우고 더 잘 이해하기 위한 내 여행은 1998년에 시작되었습니다. 당시 저는 첫 리눅스 배포판을 막 설치한 상태였고, 리눅스
이면에 담긴 전체적인 개념과 철학에 금세 매료되었습니다.</para>

<para>하나의 과업을 달성하는 데에는 언제나 여러 가지 방법이 있습니다. 리눅스 배포판에 대해서도 똑같은 말을 할 수 있습니다. 지난 세월 동안
수많은 배포판이 존재해 왔습니다. 어떤 것들은 여전히 존재하고, 어떤 것들은 다른 모습으로 변모했으며, 또 어떤 것들은 우리의 기억
속으로 사라졌습니다. 배포판들은 저마다 타겟 사용자의 요구에 맞추어 서로 다른 방식으로 일을 처리합니다. 동일한 최종 목표를 달성하기
위한 방법이 이토록 다양하게 존재하기 때문에, 저는 더 이상 어느 하나의 구현 방식에 얽매일 필요가 없음을 깨닫기 시작했습니다. 리눅스를
발견하기 전까지, 우리는 다른 운영 체제들의 문제점을 그저 참고 견뎌야만 했습니다. 선택의 여지가 없었기 때문입니다. 좋든 싫든 주어진
대로 써야만 했습니다. 하지만 리눅스와 함께 선택이라는 개념이 나타나기 시작했습니다. 만약 어떤 것이 마음에 들지 않는다면, 당신은
그것을 바꿀 자유가 있으며 심지어 바꾸도록 권장됩니다.</para>

<para>저는 수많은 배포판을 시도해 보았지만 어느 하나로 결정할 수 없었습니다. 그 배포판들은 그 자체로 훌륭한 시스템들이었습니다. 더 이상
맞고 틀리고의 문제가 아니었습니다. 그것은 개인적 취향의 문제가 되었습니다. 선택할 수 있는 것이 이토록 많음에도 불구하고, 저에게
완벽하게 들어맞는 단 하나의 시스템은 존재하지 않을 것이라는 점이 분명해졌습니다. 그래서 저는 저의 개인적 선호에 완전히 부합하는 저만의
리눅스 시스템을 직접 만들기 위해 길을 나섰습니다.</para>

<para>진정한 나만의 시스템을 만들기 위해, 저는 미리 컴파일된 바이너리 패키지를 사용하는 대신 모든 것을 소스 코드로부터 컴파일하기로
결심했습니다. 이 <quote>완벽한</quote> 리눅스 시스템은 여러 시스템의 장점들을 흡수하면서도, 제가 느끼는 단점들은 배제한
시스템이 될 것이었습니다. 처음에는 이 아이디어가 상당히 막막하게 느껴졌습니다. 하지만 저는 그러한 시스템이 빌드될 수 있다는 믿음을
굽히지 않았습니다.</para>

<para>순환 의존성과 컴파일 시간 오류 같은 문제들을 해결한 끝에, 저는 마침내 사용자 정의 리눅스 시스템을 빌드했습니다. 그것은 당시 여느
리눅스 시스템들처럼 완벽하게 작동했고 충분히 사용할 수 있는 상태였습니다. 그러나 그것은 바로 저의 창조물이었습니다. 그러한 시스템을
직접 조립했다는 사실은 매우 만족스러웠습니다. 이보다 더 좋은 방법이 있다면 소프트웨어의 각 조각까지 직접 만드는 것뿐이었겠지만, 이것은
그 다음 최선이었습니다.</para>

<para>내 목표와 경험을 리눅스 커뮤니티의 다른 구성원들과 공유하면서, 이러한 아이디어에 대해 지속적인 관심이 존재한다는 점이
분명해졌습니다. 이러한 사용자 정의 빌드 리눅스 시스템은 사용자 개별의 요구사항을 충족할 뿐만 아니라, 프로그래머와 시스템 관리자들이
자신의 (기존) 리눅스 기술을 향상할 수 있는 이상적인 학습 기회를 제공한다는 사실이 금세 밝혀졌습니다. 이러한 광범위한 관심 속에서
마침내 <emphasis>Linux From Scratch 프로젝트</emphasis>가 태어났습니다.</para>

<para>이 Linux From Scratch 책은 해당 프로젝트의 핵심 중심축입니다. 이 책은 당신이 자신만의 시스템을 설계하고 빌드하는 데
필요한 배경 지식과 지침을 제공합니다. 이 책이 올바르게 작동하는 시스템을 얻을 수 있는 템플릿을 제공하기는 하지만, 당신은 자신의
입맛에 맞게 지침을 자유롭게 수정할 수 있으며, 이것은 이 프로젝트의 매우 중요한 부분이기도 합니다. 주도권은 당신에게 있습니다. 우리는
단지 당신만의 여정을 시작할 수 있도록 도움의 손길을 내밀 뿐입니다.</para>

<para>당신만의 Linux From Scratch 시스템을 빌드하며 즐거운 시간을 보내길 진심으로 바라며, 진정한 당신만의 시스템을 소유함으로써
얻게 되는 수많은 혜택을 마음껏 누리시길 바랍니다.</para>

<literallayout>--
Gerard Beekmans
gerard@linuxfromscratch.org</literallayout>

</sect1>
